# Project_4

## Git bash

**Git Bash (Bourne Again Shell)** — приложение, которое обеспечивает работу с командной строкой Git в операционной системе Windows. Git Bash - это пакет, который устанавливает Bash, некоторые распространенные утилиты bash и Git в операционной системе Windows. В Git Bash пользователь взаимодействует с репозиторием и элементами git с помощью команд.


## Git pull и git push

**Git pull** - это команда в распределённой системе управления версиями Git, используемая для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull представляет собой комбинацию последовательного применения двух других команд: git fetch (загружает коммиты, файлы и ссылки из удаленного репозитория в ваш локальный репозиторий) и git merge (выполняет слияние отдельных направлений разработки, созданных с помощью команды git branch, в единую ветку).

**Git push** - это команда в распределенной системе управления версиями Git, используемая для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.

Итак, команда **Git pull** **извлекает** обновленные и объединенные сведения из удаленного репозитория на локальный, а команда **Git push**  - **отправляет** сведения из локального репозитория в удаленный.

## Merge request

**Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки разработки в другую. В первую очередь merge request нужны при работе в команде для проведения Code Review (проверки кода). Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.

## Git status и git log
**Git status** - это команда в распределенной системе управления версиями Git, которая показывает состояния файлов локального репозитория: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
_Индекс_ - специальная промежуточная область, в которой хранятся изменения файлов на пути от локального репозитория до удаленного репозитория.

**Git log** - это команда в распределенной системе управления версиями Git, которая используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта (видно кто коммитил, куда, когда и с каким комментарием). По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Итак, команда **git status** показывает состояния файлов локального репозитория, а **git log** используется для просмотра истории коммитов.

## Submodule 

**Submodule** (подмодуль) - это репозиторий,встроенный в другой репозиторий. Подмодуль имеет свою историю. Репозиторий,в который он встраивается,называется суперпроектом.

Часто при работе над одним проектом, возникает необходимость использовать в нём другой проект. Возможно, это библиотека, разрабатываемая сторонними разработчиками или вами, но в рамках отдельного проекта, и используемая в нескольких других проектах. Типичная проблема, возникающая при этом  —  вы хотите продолжать работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом.
Git решает эту проблему с помощью подмодулей. Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

**Git submodule add** - чтобы добавить новый Submodule используется команда **git submodule add**, указав относительный или абсолютный URL проекта, который необходимо добавить в качестве подмодуля. Когда мы запускаем эту команду, Git начинает клонировать репозиторий в наш проект в виде подмодуля. 
